一個女仔去歐遊真係咁危險？

老母唔比我一個人去歐遊
有冇過來人分享下

想去比人西部大開發？

我陪你咪兩個

諗住去邊啲國家先？唔去法國應該冇野

小心啲ok 打扮寒酸啲ok

芬蘭荷蘭又歐洲
羅馬尼亞土耳其又歐洲

意大利都麻麻地

你好細個？
我廿歲開始同fd去西歐自由行，過多幾年一個人差唔多玩哂成個歐洲
而家去驚比人打柒話係支那肺炎多d
除此之外問題不大
P.s 連登仔講洋腸乜乜柒可以唔洗理

其實下年都二十一

夜晚2-3點入一轉 醫局街, 通洲街公園, 福榮街先啦.
順便練下膽.

搽d 泥係塊臉到
就冇人攪你架啦

西班牙都麻麻地 扒手多到咩咁 但又好多野睇
不過小心d唔好去太夜 唔好行小路 應該ok

照下鏡先，靚女就危險，欣宜去到就好安全

如果真係咁想去咪呃下屋企人有FD一齊去囉

北歐無問題

想去德國，比利時，捷克，奧地利，波蘭意大利、希臘，
然後莫斯科西伯利亞鐵路番大劣再飛番香港

法國就應該會同朋友去

北歐唔係唔想去
不過物價太貴

俾人屌同捉姐

由其是而家經濟差

東歐捉女打針黎逼做妓女一直冇停過

係呢7.8年多難民先捉少左

除左大城市叫安全啲
鄉村地方禁錮遊客做性奴都唔少

有興趣睇下外遊失蹤人數 同歐洲失蹤案

根本多到數唔晒

大把歐洲獨立電影拍呢啲真實事件

仲要asian捉黎做性奴真係

好多小偷左右夾攻偷野

出發前叫你老豆學定哩句，有事起嚟call老豆俾個賊聽。

老豆過咗身好耐啦
講起都少少傷心
未同到老豆去歐洲睇波

好似19年咁 香港咁撚細同通訊發達

都有5000幾個手足係搵唔翻

同時成二千單屍體發現案

你夠膽咪試下夜晚喺巴黎、羅馬行下囉

根本世界冇地方安全
老母講歐洲唔安全
大劣又好安全咩
根本哂氣
又話英國有朋友試過比人呃差d比人車去森林
咁不如連exchange 都唔好比我去

印度尤咁嘅樣去印度都好穩陣

啖啖肉啲鬼先好架

不過睇概率姐

想去就去啦

記得唔好太信人同留心週圍環境

千祈唔好同人講走投無路 冇同伴 手機冇電呢d濕鳩野

住過青年旅舍 夜晚同人飲完 第二日就唔見晒d錢 同買既手信

點解唔一個女仔去印度

頭4個都算，其他
西伯利亞鐵路仲要落埋蒙古去大陸勁危險

樓主M底

印度都有後生女去
做好準備 唔知有乜好驚

咁最後點算

咁你覺得冇問題咪去囉
條命你自己嘅

唔撚駛驚, 唔駛理D 兒登仔
好似呢D 垃圾youtuber講既唔駛點聽

咩野年代呀仲縛架 ?吹水架啦 ,
就算唔係吹水都係睇運氣 ,駛乜驚
我自己一個晚上係意大利街頭同葡萄牙點行都安全

男.

oh shit, I'm sorry, 9up 而已，玩開心啲，sor ~

一生人想試下一次西伯利亞鐵路
書就讀唔少，搭就真係未搭過
想見識下

咁你咪去囉 比你老母煩完又要谷住谷住上黎嘈

上面呢啲冇咩問題
係小心扒手

年紀大少少搵個伴先去唔得咩

想比人輪咪出聲
冇可能唔搵人一齊啦

佢可能真係唔想你去

識條仔陪你去算啦

冇仔

我試過係巴黎連續4晚都凌晨先返hotel
可能我好彩 唔覺好危險
但都keep住個警覺性

讀u拿拿林識過個

冇朋友我毒撚
有朋友係去同一個地方exchange 不過佢一去完就番香港intern
所以都係得自己一個

小心被難民輪姦
同印度差唔多

係香港人嘅話就唔會覺得有咩好驚

Zoom 點識
唔比人freeride都偷笑
點識到仔

芬蘭平過西歐大部份國家
利申住芬蘭

順手練闊個閪

係香港都會比黑警當街當巷捉啦 唔見得有幾安全
你想去個堆國家已經算安全，除左意大利要留心d
希臘冇去過唔太清楚
去左咁多年歐洲次次總有人出黎講 朋友個朋友係外國點 根本自己冇去過
唔好搭順風車同太夜係條街到行，拎定小小野防身，留意周圍環境
再google下有咩唔安全地區儘量避開
我會買個隱藏腰包 錢分開放

其實你唔係着到成身名牌就好少話會俾人搶嘢偷嘢

依啲長途火車真係唔好喇
有時唔好鬥氣話咩到到都危險啦

巴打表示真係好撚驚
巴黎仲要係行北邊

問題係你自己一個人咋
多個人陪你都叫好d
如果我個女話自己一個去歐遊我一定唔比，就算比人捉既機率得1％都唔會比，1％都係好高。
個後果係無限大，回報只係可有可無
傻既都會知唔去好過去

一定要去既話就唔該比d實際既野比我睇到個風險管理係做得好

芬蘭揮手，芬蘭真心安全。

其實冇問題嫁㗎喎
自己一個去過幾次都冇事
最好唔好帶啲大logo袋就ok
唔使聽連登仔廢up的
又唔係去印度

羅馬有咩事
試過夜晚行大街無咩特別

btw啱啱琴日先咁啱睇咗條紀錄片講西伯利亞鐵路
人地成隊crew都危險
俄佬嗰邊鄉下地方見有相機就沒收
蒙古嗰啲又係大劣人
成程車好多地方連電話都冇得打

你咪睇一次盲山，如果覺得最壞結果係咁都冇問題
咪自己一個去囉

波蘭唔錯 岩晒窮遊

樓主帶多個朋友去都好，你唔好亂講野害人啦

印度呢個真係不了不了
但係歐洲聽落好兩極

永遠都有人唔聽人講野，要用條命去搏下先安樂

我覺得你自己去冇咩所謂
唔好鼓勵樓主同你一樣啦

你冇事還你冇事
始終自己一個女仔獨遊係有佢危險性
而且歐洲國家唔算係超安全地區
轉頭唔好彩出事個個係樓主都唔出奇
其他人講嘢係有啲道理嘅

請睇救參96小時，睇完你唔會一個人架la

主要係驚爬手同搶劫

人地要自己一個由莫斯科坐火車落蒙古返支那呀

印度都可能安全過佢頂多女女女

自己權衡下風險囉
依家嘅歐洲，對比之前，講真都唔係太安全
一個女仔去到歐洲就唔好咁易信人，小心安全
如果你已經經濟獨立，去旅行嘅錢自己搵，咁你屋企人真係唔可以唔比你去嘅，佢地都係擔心你安全，咁你咪買多份旅遊保險囉，比人偷左野，起馬都唔會乜都冇哂，出左意外，都有飛機運你返黎

頭四自己去冇問題，尤其奧地利治安同人真心唔錯

同我去

其實瑞典都唔貴

我17歲嗰陣都自己一個去意大利
喺啲景點會有好多黑人會叫你買手繩
好似成40歐羅
有啲狼死嘅會夾硬幫你戴再叫你俾錢
不過我嗰陣眼尾都唔撚望
直接一句no thx就得了

agree真係得頭4 ok
其他唔好諗

咁大個人好心學返啲常識
當地嘅 本地人 過左夜晚八點冇私家車就唔出街
郵購擺喺屋企門口一秒之內冇攞入屋企都可以預俾人偷左
你話呢

依家點去？

諗住解封之後先去？

呢啲係我親身經歷 點亂講野法
好多女仔會自己一個去歐洲旅行
唔好着到咁張揚成部人肉ATM就得啦

最大問題可能係個樣到

不過我多數去多人嘅大路景點
所以其實相對比較安全
可能係去東歐要注意下

我真係試過比佢地夾硬帶手繩
之後佢問我攞錢，我話無
比張信用卡佢睇問佢收唔收卡
之後佢就走開咗

有得去先講啦

唔去歐洲點食洋腸

again, 羅馬尼亞又係歐洲
芬蘭又係歐洲
歐洲咁撚大一句去過冇事就叫人同你一樣

見到班蝻，男人自己一個都會驚啦

其實最緊要都係時刻要有危機意識絲打記得萬事小心

自己去過冇事就代表危險性唔高
鑊鑊都有你呢啲撚樣

我之前都以為好恐怖
但去過米蘭都正常
手繩黨都少見
係球場有一兩個
完全無視就得

我都係二十一歲個陣一個女仔自己搭巴士歐遊
其實份人醒醒目目就唔會有好大問題
一個女仔反而會有好多人善意幫手
我個時係去到每個城市都會join walking tour 識人
之後痴人一齊玩一兩日
會冇咁危險又可以識多啲人
不過我個時冇同屋企人講 直到知道我係俄羅斯飛返黎先知咩事
利申：死7頭 可能本身個樣已經好安全

去到蒙古好喇 中国最危險

歧視真係一個問題，歐洲有啲國家原本已經唔中意亞洲人，武肺之後一定仲衰

咁呢個路線又有少少唔敢
但係其他啲咩荷蘭瑞士捷克自己一個去都好安全

我差唔多每年都會歐遊加滑雪
都唔會著得柒咁去
冇遇過咩事

我大佬一家人係巴黎坐地鐵，比黑鬼搶佢背囊

我嗰陣都係睇到個遊客咁樣被人屈錢
跟住即刻雙手插袋穿過佢哋

試過平安夜自己一個行左3個鐘塞納河
跟住有啲醉酒既嚟屌我唔識講法文
講英文就去英國唔好嚟法國
佢行到我勁近 但佢細粒過我 大約米71
跟住我推走佢 佢企唔穩跌低

呢個我知
有朋友係疫情一開始嘅時候係歐洲
比人指住鬧

洗咗幾多錢

撘過其實無咩野不過好L悶
因為俄羅斯人真係好簡單既英文都唔識
記住預早買票要下鋪
另外貴重財物同證件去廁所都要跟身
火車時間表要小心d睇
因為橫跨幾個timezone

Ps. 東歐人真係好靚

好安全 快啲去

俄羅斯far east聽講安全好多
一定唔係落蒙古嗰段咁

利申：冇去過

巴打是咪喺瑞典

樓主根本只係想人地同意佢諗法講唔危險好安全

18歲去過...我覺得好睇人
要好警惕路人（最好先當所有人都係壞人）
平時都係路痴就唔好自己一個去
住hostel好易識人，記得帶眼識人喇

我就一個女仔安全地玩左兩個月，順順利利地反左黎。

依個時候去？
比支那搞撚到亞洲人影衰曬

介唔介意講下去咗邊d國家

講真咩年紀去都一定有risk
但樓主明顯係唔成熟嗰批

遲早要整個緣分計劃

宜家聽連登人口賤 好過你到時後悔

btw 去就唔好驚 驚就唔好去
如果你個人太alert，唔會玩得開心

Cls你唔戴有色眼鏡睇人根本冇嘢 大家都係人
人地住果頭啱啱放工圍埋或者天未光準備開工究竟有咩咁得人驚
其實佢地大把人 特別香港大果啲 勁有禮貌勁努力好過唔少香港人添啦

冇話一定100%安全，所以叫佢小心 唔好去夜街
一個人去（安全國家）旅行都係對後生仔嘅一個訓練
而且歐洲咁大，個個國家都唔同
驚嘅可以去德國奧地利個堆相對安全嘅
相對上治安麻麻嘅就熟左先去

之後最後咪喺到怨天怨地

試過自己一個去西班牙
以為會俾人偷晒啲嘢
最後無穿無爛
仲要漏過電話都有好心人執返俾我

唔好著得太光鮮，有咁頹著咁頹

安全的樣子

冇啦啦俾人鬧都夠慘，但更怕真係郁手，唔好話你女仔，男人都驚啦

去囉屌
自己開po 問人係咪真係危險
人地答完你又發脾氣
死傻閪 去撚飽佢囉
不過想知你點去 依家唔使隔離咩？
On撚9

上連登問=曬氣

去過好多地方 自己警覺性夠就OK
係意大利夜晚都多咸濕佬
英國試過等巴士有人問我買唔買 cocaine 咁
正常 firm + polite 拒絕就Ok

我都試過幾晚，冇咩特別

我又唔係依家去
問定做好準備先姐

英國，法國，德國，西班牙，土耳其，希臘，匈牙利，捷克etc。 只要小心啲，行大街，都係安全，冇驚過。

識發晦氣好勁
下年21歲既樓主好成熟

絲打exchange緊？

男女都危險 因為疫情

點解廿一歲就一定唔成熟
我都係廿一二開始零獨遊經驗
買張機票就去咗獨遊差唔多年半
有d 野唔試點訓練出黎
最緊要自己醒醒定定

Taken

靚女？

Czech 同Poland 都係斯拉夫語系

無有錯

首先，樓主係亞洲人，經過咗武肺之後已經多咗好多歐洲人對亞洲人不滿，樓主都講咗佢個朋友喺歐洲俾人指住嚟鬧。再加上asian 係外國人心目中係easy target ，比起其他國家嘅女仔，佢哋會更傾向落asian手，包括劫財又好，劫色都好好心呢啲情況就叫多個朋友一齊去而家仲喺度玩埋啲咩strong independent woman

視乎你個樣啦

鬼佬啲口味好撚偏

疫情點去呀ching
仲有你幾歲呀ching
唔夠20就收皮啦妹妹仔

印度最安全

你睇#24

有色眼鏡？
強姦打劫 佢地犯罪率高係客觀事實嚟 有數據support

比個中出ok?

由細住到大, 嚴格黎講唔係唔驚, 係慣左.
行行下露J, 當街打針上電, 打架, 買酒後面個南亞褲頭有斧頭,
地下成地血漬, 好似食豬腸粉家咋.

但見樓主一黎就打大佬. 比下意見啦.

鬼佬國欣宜咁先危險囉！

D人個個打針吸毒 恐怖過睇鬼片

你由撚得佢地啦
依家啲人上連燈問問題其實係搵同意嘅人之後大條道理照做

樓主出事你又唔會負責

仆左街都係一個經驗黎既 我唔講廢話 我支持樓主快啲出發

當年一個人去
berlin > Prague > Warsaw > Krakow > Budapest > Bratislava > Vienna > Munich > Cologne > Berlin
逗左一個大圈
轉機係Abu Dhabi 逗留左兩日

完全無事返香港

法國都唔安全
危險同俾人當水魚係兩回事

依家歐乜撚野遊

預咗俾人偷嘢
同埋睇你住邊，住hostel或者couchsurfing預咗俾人姦住酒店就唔驚呢樣

啲傻女下下出事先識驚 人地同佢講冇用

worst case畀人捉去做雞打針惹毒癮性病又死唔去啫

好彩嘅咪剩係搶銀包電話

好我收返佢應該真係好小學雞

啱
廿一歲冇問題
呢個廿一歲嘅樓豬有問題啫

唔係依加去
想問定做好準備

到你可以歐遊你都廿五、六，仲有咩媽咪俾唔俾

所以唔好再俾信心佢啦

我同意道友開餐果幾個地方日頭經過都覺得癲
但上面有清泛指南亞人搞到咁就唔係太認同啦

老老實實支那一二線城市堅係安全過鬼佬地方

比人捉去做雞

咁嘅格同我講自己一個西伯利亞鐵路落蒙古支那

見過當街搶野，衝過我身邊跑走

試過俾人埋身偷手機，最後佢還返俾我
嗰時銀包掛喺身，好彩佢無刀仔之類嘅野

試過俾細佬仔踩單車跟住我，好似哨兵咁響鈴

無論男女，有個伴照應的確好 D

老母講明一去就番嚟瞓街

一個人去過波蘭 冇咩問題 佢哋夜晚黑都仲好多人出街㗎 佢哋好鍾意出去食宵夜同飲酒
可能佢哋又好飲得啦 我都冇見過人醉酒鬧事
不過佢哋啲人普遍冷漠啲 有啲類似西d 既香港人 都有幾次不愉快經驗 但係就人生危險就冇嘅

套戲條女唔聽老豆講自己去法國 落機就比人mark左 第二日已經比人賣左去做雞

套戲叫咩名？

我都想有計劃過去讀書

你同佢講你一瞓街就cut家用

咁咪唔好返
咁大個女自己諗啦
自己錢 自己洗 老母大晒咩
咩安唔安全 自己判斷過 解唔解釋都冇所謂
佢唔聽 你咪自己生活囉
佢冇咗個女慘啲啩

mean

下年如無意外會去exchange 諗住有伴添

Taken?

咁大個人自己衡量危唔險啦 forum比下意見就要負責 咁全部連登仔坐哂監都得啦

去喇樓主個世界好安全
無事㗎 你都係想人咁講啫 搵人支持自己論點
喺回音室打飛機取悅自己

土耳其，捷克治安都ok?

天黑前返到酒店就ok

係年幾前 但係原來呢個po係講亞洲女人去到歐洲一定會俾人拍針埋去做雞 咁我都係出返去先啦

有咩不愉快經驗分享比樓主聽下而家佢好有信心想自己去

係！
祝樓主有個咁既老豆 可以救返佢出火坑

喂你咁樣同班自命清高嘅美帝白人歧視黑人有咩分別

點解佢地犯罪率高 因為佢地窮呀
點解窮 因為自己膚色比人歧視所以向上爬唔到囉

比多少少包容喇

去過

除左西利利亞鐵路未搭過其他去過曬
雅典成個深水埗咁 總括黎講唔行小路唔搭訕小心財物冇事的

有無睇"救參96小時"

出到外面，唔好信人，事事小心
唔好住人地屋企
有啲地方偷野還好，有啲直頭幾條友硬搶
扮問路嗰啲要打醒十二分精神
之前有單野，兩個女仔去墨西哥，一去冇回頭

其實呢啲嘢都係講運
啲鬼妹好興畢業唔做嘢去旅行
年年都有啲一去無回架啦
但始終都算叫做少數
咪當試吓自己運氣囉

係波蘭小鎮比人西面過
但大城市Krakow Warsaw 就冇野

btw 波蘭物價低，生活好正

係囉你又知嘅全部去完歐遊冇事返黎嘅女仔最大問題可能係個樣到

你咁岩撞唔到壞人囉

同一個國家都有分危險嘅區域同安全嘅區域，你都唔知佢去邊區你就一句話冇問題㗎

另外，玩法又未必同你一樣，可能你係去吓旅遊區，佢就鍾意行啲窄巷，你又唔知

最後，你嘅警覺性同佢嘅警覺性根本唔同，見過唔少溫室小花所謂嘅警覺性就係識得當地嘅報警熱線

咩你都唔知，都唔明點解你咁有信心就話無問題

好危險

成個歐洲咁大
睇咩國家

ok ar 勁鍾意土耳其，啲人超熱情同friendly

睇你語氣就知死要硬頸要一個人去嫁喇
你咪去追尋你想要既野囉
但同樣你自己承擔會遇到既風險就得
依加講咩風險 對你黎講我地講既都係危言聳聽
你唔驚 你咪去囉
屋企人擔心你一個人有事 都好合理姐
講危險 到到都可以有嫁喇
只係一個人 遇到既危險 你有冇咁有處變能力去應對所有有機會遇到既危險 或者困難？
你問下你自己 你係咪咁有獨立既能力 可以係唔同地方遇到任何事都識得立即搵到解決方法？
我問你樣野 假設你係一個地方 比人搶曬錢 咩都冇曬 你會點樣做？
你係香港 可以搵返香港人 語言相通 幾步都有一個人 咁其他地方呢？ 大部分時間都語言不通

無論係男仔又好 女仔都好 係陌生地方遇到危機 淆底 係好合理 但有多個伴 依樣發生既機率就會大大降低 即使 你地一樣比人搶曬 但多個人 人多好辦事 至少係兩個人 大家有照應

當然 我岩岩講既 所謂風險 同樣可能一樣都唔會發生

你衡量過曬 覺得ok既 你咪去囉 當然 你都可以完全唔理 就咁就去 冇所謂 擔心可能係過慮 但有準備亦都無壞 置於點準備好 就同你想去既地點有關

試過有個波蘭女人好大力咁拍我膊頭跟住嘰哩咕嚕，叫我讓個位比個阿婆坐因為佢指住個阿婆 但係阿婆就係咁No No No 最後我冇理佢囉繼續坐咗喺度

不過如果你當係普通香港人咁唔好expect佢哋係啲好熱情嘅鬼佬就OK

但係去旅遊景點遇到嘅其他遊客都好Nice 同埋都遇到好多一個人去旅行嘅男仔女仔互相幫大家影相
我第一日去到唔識坐火車都有個波蘭叔叔帶咗我去搭 佢好似話自己係唔知咩區議員定類似咁嘅嘢嚟

其實上網係咁喺度睇啲人點樣講 你呢世都唔使行出去 安唔安全從來都係睇自己又做幾多野去保障好自己嘅啫 講危險聽日行出街都可以比部冷氣機責死

我亦都有朋友去到歐洲俾人偷晒所有嘢 冇辦法 唔係每個地方都好似香港咁 唯有係自己提高警覺

利申 冇俾人打針買去做雞 可能生得比較樣衰

會道歉 真巴打

西班牙、法國呢兩大極品嚟喎，唔係麻麻地咁簡單
尤其巴塞羅那、巴黎，一個女仔搞唔掂
啲扒手幾個一組大包圍，
喺地鐵入面、大路、沙灘都好多
無論着成點，扒手都係諗華人面孔=多數好多現金喺身=fatfat
有次個女仔fd喺巴塞一行開少少就畀人mark，好彩有個大隻黑鬼幫佢一手擋走啲扒手

次次去歐洲窮遊都passport都放喺袋仔收埋衫入面，準備一個後備電話、四個銀包，萬一俾人偷或者搶都仲有三個利申自己未試過但個fd瀨嘢，passport同錢一舖清袋

北歐、德國治安好好多，但德國啲嘢收好早，6點後得返餐廳同公園hea
意大利、希臘啲街入夜其實都幾靜，怕黑嘅返hostel時可能會驚

去中歐同東歐呢類英文唔係第一語言嘅地方，都係搵個伴好啲，有個照應，萬一遇到咩突發問題都定啲

我去exchange順便歐遊過, 好多時自己一個
係着下colourful啲嘅褲(好少hk人會着嘅褲) 着左皮boot (又順便防水), 出街又用左個斜揹袋 (用咩袋都好都唔建議有個小袋子放重要野, 因為咁即係同人講重要野喺晒度,快啲搶呢個小袋), 扮到好唔似遊客咁
試過酒店出嚟 啲sell遊客嘅觀光野都無sell我

sim card 2張 for一張sim 卡上唔到網有另一張 (如果你本身易唔見野就帶2部機啦, 但如果照顧唔到太多野就一部啦)

同去到邊都要超alert周圍嘅人啦 有事一定要夠膽大嗌/踢佢下面先 (touch wood我無遇過危險)

食完dinner就返歸休息下啦~

暫時諗到咁多

其實同香港差唔多除咗出去食嘢

一個人去兩個人返

咁佢可以搵人同佢去架嘛 自己一個去比人偷哂啲錢咁可以點

諗諗下真係有
有次一個女仔係moscow 遊客區影相
3 個俄佬走黎問我攞錢攞幾千港幣
我唔比 又多2個走過黎
有個話i am the boss之類
最後我一個屌到佢地五個掉頭走
不過之後見到有d中國男人就範比佢地屈咗成疊銀紙

之後喺餐廳門口 都係好多人 又有個阿伯截我叫我比錢 我又屌到佢頭dupdup咁走
俄羅斯好撚恐怖樓豬咪學人打大佬

我覺得唯一係唔係好慣佢哋食嘅嘢姐
不過佢哋啲雪糕$10就有好多球 好抵食
同埋睇到好多平時喺香港唔會見到嘅景點
上次去咗鹽礦同埋集中營
去旅行其中一個好玩嘅地方就係唔知點解一個人會大膽左周圍搵人講吓嘢
途中都有識到幾個朋友，不過玩完嗰日冇再交換聯絡方法

巴黎危險
幾年前一個人去
感覺係好多年前嘅深圳咁，通街都係d呃人既賭檔
地鐵又臭又多小偷，我捉實自己個袋咁行先無事（咁小偷係取易捨難，見你有防備就唔會點挑你機既，但去得旅行，被景色分心嘅機會肯定大把）

果晚去完紅磨坊睇大腿舞，夜麻麻一個人返酒店就真係驚咯

忠言係難聽啲 壞人度度都有
你想搏下 咪試下一個去 唔需要問人
想像下都知 啲人揀target係點揀

二十歲個時去歐洲exchange一年
因為stay得最耐係巴黎覺得除左巴黎之外既地方基本上都好安全

宜家入境唔洗隔離先咩
嗰時用咗幾耐遊歐？

下年自己一個女仔去法國啲細city exchange 有啲驚細city會唔會仲衰過paris?

介唔介意講多d巴黎

Year 3自己去咗荷蘭德國瑞士奥地利捷克 都十個城市
覺得有警覺啲就冇事

冇乜地方衰過巴黎

鬼佬同蝻 癲過亞洲人好多

而家歐洲最危險係肺炎

其實香港本身物價已經唔平
除咗出街食飯 北歐冇大家想像中咁貴

咁都好啲本身諗住一個人去法國好危險準備reject offer

btw 講開好想分享埋上次喺krakow 去咗個chopin 鋼琴音樂會 嗰張飛只係百零蚊港紙但係有小食同埋有一杯紅酒飲 真係成個行程入面覺得睇完就再冇遺憾 希望再有機會去warsaw

個atm裝左會偷資料嘅card reader

俾人屌
出力咁屌
Yeah!

我都試過，其實警覺性高，唔好行橫街窄行就得。可能著得太爛身爛勢，唔似有錢遊客 但唔知做咩日成日都有人問我路，仲有人問我時間

至少喺超市買嘢真係平
喺Stockholm買SL月票又平過香港
出街食飯真係當自己住中環其實又係差唔多

瑞典 除咗食餐廳所有野同香港差唔多(有時平過香港)
餐廳就通常1個人200 其實都唔係好貴
想平食burger king有時仲有35蚊1餐

會有小偷入餐廳搶袋、電話
在廣場/火車落車時兩條友搶行李
唔會有人幫 自求多福 😂

機率問題，你喺香港出街都有機會比人呃架

根據統計仲危險過一個人去支那，勉強好過一個人去印度。

係

Metro同景點多小偷/呃你捐錢既人
基本上係條街度都唔係好敢拎個錢包出黎
都識唔少人係metro比人搶電話
你唔識講法文既話想問路都難（法國其他地方都會但唔會黑面到咁）

某啲區域比較安全
但有時唔小心誤闖左啲唔安全既區會以為自己去左非洲

自己去過英國好多城市、阿姆斯特丹、巴黎、羅馬，有賊但唔危險

一黎啦 自己真係好彩嘅
途中有好多人幫過我
但我又唔覺得自己係去個幾月係好彩先冇遇過壞人
一黎我會係當地hostel 同walking tour 搵伴 騙子機率少啲
couch surfing 個網都會有得搵活動/ 旅伴
另外就係自己一個個陣要謹慎啲同兇啲
有啲太好人太可疑就拒絕
咁樓主問題係問歐遊係咪一定危險
以我經驗2次都無損傷返屋企
而且樓主睇落係似exchange 完去
自己住半年都冇問題啦

過10年先考慮去啦
肺炎搞到全世界死咁多人
人地當你係中國人實打鳩你

一個女仔去冇問題
不過要保持係90年代
去深圳河以北果種警覺性
btw歐洲都叫危險
咁中南美洲咪

係巴塞我都好小心，尤其係地鐵，因為太多搶錢
可能我著到好寒酸
腰包個堆窮遊野我都有
德國睇地方，其他地方可能收得早。係柏林住過 都幾多小食店開到凌晨
但入夜真係一個女仔小心 邊到都好

去法國著衫低調啲好d
同埋小心法國d黑人鐵塔黨

如果條命唔值錢佢都冇所謂嘅

不過係我就老閪都唔去啦屌
大撚把機會
係都三五成群去啦
想死快啲咩屌

大撚把時間青春
係我就搏唔過啦

最撚慘嘅結局就係俾人輪大米
再放喺旅行箱
然後下世投胎非洲

而家你有得選擇

有咩電影推薦

不過你唔係獨自喎，個人認單獨去有風險

其實就算係巴黎
警覺性高啲就ok
我住左一年都冇比人偷過野

戇撚鳩

試過兩個城市都唔危險
有賊有騙子但只要警覺性高
行大街、著得樸素唔危險
不過第一次去歐洲唔好去住

法國啲熱門旅遊城市會多扒手啲
其他冇乜聽過，但都係嗰句，防人之心不可無
有fd以為去倫敦好安全，一唔留神就畀人偷咗銀包

去任何國家之前，都google定有咩travel scams打定個底，畀陌生人搭訕嗰類最易鬆懈

好耐之前啦，我第一次搭飛機就係去西歐自遊行一個月
之後去德國working holiday 順便玩埋歐洲，有時會跨境去波蘭買野食，因為好平

我去法國巴黎個陣撞成19年尾大罷工
中央火車站附近全部路封晒唔比車入
好多人遊行示威 又多黑鬼流浪漢
感覺好唔安全 好彩最後成功返到酒店

點解咁鍾意去歐洲？

的確有d危險
睇你去邊個地方
睇吓你好唔好彩
會唔會遇到壞人

有朋友2個女仔去
試過俾幾個賊跟
又俾人偷嘢

有冇睇過「Taken」呢套電影？
講2個女仔去歐洲旅行

單身女子遊巴黎成暗網獵物？
酒店內線竟是詐騙電話
一招逃出生天

深水埗男子公廁遭兩刀煞封嘴綁劫 失逾萬元掙扎求救

如果自己一丁友遇到都咪話唔驚

睇咗hostel 先問，睇你有冇錢住5星洒店同會唔會落club

危唔危險好睇你自己，未必關晒地方事
睇你有幾小心，幾警覺，做幾多research，你語文水平，平時會唔會好易緊張/騰雞，識唔識自己處理危機/困難之類

大安旨意覺得安全，就較易出事
始終一次意外足以恨錯難返
若果平時都唔係太獨立，又或者香港都會搵唔到路，咁可能一黎就獨遊歐洲會難以令人放心

自己一個去玩咗個半月
有危機意識 保持警覺就ok
玩得好開心

你幾時去呀？

見你巴黎有朋友陪就可以了
其他地方都唔算危險
但一個女仔自己小心啦
佢哋啲人有時好熱情
但你自己要醒覺囉
著到垃圾咁就好安全

有冇樣睇?如果唔係好難知你安唔安全

睇 #250

你都係睇定啲先
Small city 先多難民，同埋歧視問題都幾嚴重。

喺London最旺條街被人偷電話

之後過多幾年一個人差唔多玩哂成個歐洲
有講係一個人
所以要醒定

自貼你個樣睇下安唔安全

但係你係例外 就係驚你再自己一個去太危險 先用激將法保護你

你是最好的 你知道嗎

利申 A0公

成日覺得有hostel part I, II & III 劇情

人形蜈蚣

想問荷蘭安唔安全

唔好理啲傻閪亂講嘢
想去就去

最後點？有無用iCloud備份

荷比盧都安全

食洋腸

咪撚抱住 應該冇野既心態就 少左好多問題

可以去台灣既痞客邦睇下d blog
好詳細

諗起呢個女仔用假iPhone歐遊，引人嚟偷
巴黎冇事，到倫敦就畀人偷咗

意大利係超級差你去羅馬嗰啲廣場直頭見到邊啲係賊果次一出酒店唔夠10分鐘就有兩個遊客打扮嘅鬼佬情侶夾硬搶手提袋好撚狼，去人多嘅地方背囊擺前邊全程雙手插袋

冇你心入面諗到咁恐怖 只要個人足夠小心既 一樣可以玩得開心
好似肺炎咁 咪一樣大把人中 但你做足口罩 勤洗手 諗都諗到冇乜機會中招啦

去旅行，或者邊度都係啦
財不露眼、平淡D純淺/純深色打扮，唔好著到果d IG女神打卡相咁花枝招展，唔好戴飾物，衫褲袋果d唔好有名牌LOGO
個人要有警覺性，陌生人搭訕唔好理，係某D極端情況，後生女獨身，警察唔一定可靠
日落就唔好行橫街窄巷，酒吧夜店區可免則免
收好財物，唔好比機會扒手
覺得有人跟蹤就行去多人大街
識到既任何朋友，唔好隨便同人飲野，唔好上私家車，唔好隨便同人交心，永遠保持戒心，唔好同人講咁多你底細，咩失戀散心啊，瞞住屋企人出黎玩之類

有得咁唔起眼就咁唔起眼，唔好引人注目
保持鎮定，預到任何事都唔好驚
最壞情況真係落單去到比人打劫明搶，唔好望人臉面，錢財身外物

所有犯罪者都係取易不取難，一樣好似肺炎咁，你覺得好平常既野做足就冇事，但總有人唔理中招
你做得齊以上既我真係唔覺你會有咩危險
係住青旅果D就冇經驗講，但萬變不離其宗
有能力就住跨國連鎖大酒店，細酒店就揀旺區/做足功課起起底先

耳濡目染好似成日聽到唔安全，只不過係一定有d天真豬豬毫無江湖經驗，冇左父母之下離開日常routine，咁咪出事
其實呢個世界就唔係童話世界，居心不良想做無本買賣既人度度都有，就算香港只不過係你日常冇接觸到姐，睇下幾多中學雞雞學人落老蘭，諾士佛臺，咪一樣比人溶左都冇聲出

危唔危險同係邊度既關係真係唔至於咁大
咪一樣有YouTuber一個後生女去敘利亞、中非

利：縱橫全世界，未出過事

利申：女，一個女人去過二次歐洲，腰bag is a must！財不可露眼，最好啲cash分幾個地方放，住hostel一定要住Girls only，鬼仔唔同你客氣。叫人幫你影相要小心，見過有人比部電話人，一野步走冇仇報。

索既容乜易搵到大隻有錢仔伴遊，坐私人飛機遊艇，驚閪
樣衰暗瘡大肥婆既鬼佬都唔喉啦，驚閪
結論係一定無事

有冇聽過那單嘢？
住五星級酒店都會成為暗網獵物？
睇 #250

夜晚唔出夜街，唔好行小路，自己小心d
做咩都好，一定以小人之心度鳩人先，可能少好多識fd機會，但好過出事，要知道有好多地方人命唔值錢
利申絲 冇自己去過旅行

搵定當地英國領事館嘅地址
咁後生唔去冒下險 大咗又冇機會
風險係有 但香港都唔係安全 自己醒目啲就得
通常會遇到嘅情況都係俾人偷嘢嗰啲

邊度安全就冇得講 有朋友去完高風險國家冇事 喺瑞士俾人成個背囊偷咗

去歐遊唔用隱形腰包真係唔掂

電話仲要綁條繩扣住係皮帶

多數時間背囊都係得一支水

之前我咪自己一個去歐洲玩左一個月 不過只係夠膽係d相對有錢既北歐玩，同埋荷蘭等

我係一個人住男女混合hostel 個陣唔驚死 不過其實冇咩野

我去左Norway, Amsterdam, Denmark, Stockholm 等 只要唔好行d少人既地方/出夜街 其實好安全

意大利都去左Venice, 其他唔敢挑戰

有d傻豬冇左朋友父母圈子，離開日常生活熟悉既日程
毫無經驗之下去老蘭、諾士佛臺咪一樣會比人溶

真係睇個人多過睇地方，你將「處女 未出過城」寫係額頭，連去台灣、日本都會比人溶左啦

試過自己一個去波蘭 法國 比利時
唔覺得有咩危險

其實你exchange 嘅話應該好易會識到同一間u嘅asian,尤其喺你住宿舍/學校幫你租屋嘅話,熟咗可以約埋一齊去旅行
大部分歐洲國家你日頭出去行 唔好太夜返酒店/hostel其實都算安全，不過唔知宜家有有武肺會唔會多左歧視
意大利好多小偷 喺米蘭地鐵搭車果陣俾一個女人加幾個細路圍住偷左野
希臘同fd去果陣覺得幾安全 不過你獨遊就一定要自己小心

我自己去布拉格同德國
5月去好夜先天黑 都算安全冇咩事發生

Join人玩其實唔錯 去邊都會危險，睇會唔會遇到，都係嗰句自己小心

中南美洲嗰啲有伴都冇用
去錯地方就係咁先

左膠

一個人去兩個人返
唔知算唔算危險

其實唔好去/住d危險既區
盡量唔好夜翻
唔好成身名牌 d錢分開放 警覺心高啲
正正常常唔會真係咁危險

你覺得唔危險咪無問題
其他人點講其實你都唔會聽/駁返人
無危機意識 係要犯下錯先知驚
不過發生左咩事自己承擔到就ok

土耳其都叫歐洲？
咁墨西哥都叫北美啦

去過n次意大利
心得係成個遊客柒柒下咁就好引人落手
反而你成個當地華人咁就冇人搞你
:唔知點解成日喺意大利比人當當地華人

芬蘭 瑞典都唔貴
唔會同你響香港洗費差好遠

去過幾次意大利同法國都冇人搵我買
佢哋係我面前直行直過
可能我睇落窮

最想去athens 睇建築物
可唔可以講多d

去完瑞典好想移民
勁正

背後指使果班友又咪係藍毛黑

點正法？

戴定貞操帶下面就安全
上面難講了

cls自己未去過就咁大愛啫

你個名好撚惡毒

細個住咗十幾年 都算係未去過嘅...

以前就好閑
呢一兩年就難講
亞洲人樣一個人出街小心比d種族至上 打柒

法國 不了

基本上你唔好on99咁企喺路中心用google map搵路就冇事
大把亞洲人喺歐洲住啦，咪又係咁生活，有咩好驚

啲連登仔講到香港日本以外就好危險
去咗就會比人老強

我夠一個女仔鳩遊仲未死得

垃圾 起晒槓

危唔危險睇人
有啲仲停留中學，覺得世界美好果啲咪危險

有啲警覺性，夜晚唔好好似香港咁周圍走，去睇下個世界唔係壞事

依家後生唔去，等10年後先去？

btw樓主試左獨遊台灣日本未？

佢地一開始係笑亞洲人戴口罩啫
依家佢地個個都冇得唔帶，就唔夠膽笑喇

都係好多人當街打針吸毒 道友homeless企街係街邊 深水埗咁既市容 同埋好多黑人聊你搭訕咁樣 不過你唔鳩行住酒店係冇野既

自己睇新聞啦
近排打死左幾個亞洲人 幾十單襲擊
冇原因㗎 見你亞洲人樣就打鳩你 話之你邊到人

唔怕死咪去
其實每個人都會死一次

台灣呢

打荷包呀～ 一街都係

多個人照應 差好遠

我住市中心
住購物街好旺，食飯食到十點
酒店喺正大街
日頭周圍去冇事，度度都係一團團遊客
d 人又勁nice
係買野嗰陣個阿叔提我袋好d 錢先好行
不過冇比人偷野

係咪比動物分屍果單
諗起都痛
動物真係冇性

其實只要有防備心 自己識照顧自己
有咩突發事情 唔好生人唔生膽
單獨歐遊都無咩問題
重要財物擺貼身腰包 將部分錢分開擺
天黑係偏危險嘅地區就好返hotel
唔行小路行大路
個人要有方向感 之類

自己一個旅行
去過英國荷蘭奧地利波蘭匈牙利羅馬西班牙意大利瑞士

好想去旅行呀～～～～～～

21世紀邊有人問路同問時間 要問都唔係問你亞洲人
明顯係pickpocket

同你經歷差唔多
同埋我so far咁多日都冇見到有呃人黨同小偷
Even人地話聖心好多手鏈/問卷黑人
我一個都冇見過
d人都好nice 所以我對巴黎既印象都幾好

咁你又搬走?咁好住住成世呀嘛

同我想像中好有文化 浪漫嘅地方有咁大出入嘅可能嗰個係古希臘

樓主好似唔撚識驚咁
呢下先最得人驚

去完你會發覺中國係文明同安全好多

Cls

冇想像中危險

果陣係羅馬夜晚我一個人行nigga街都冇野

但d黑人會係咁打量你，可能好彩我夠高大先冇事

女仔就千奇唔好隻身走去d貧民位，做好researh應該冇問題

利申162

我阿媽以前超恨去法國，兩三年前請完佢去一次後話驚左啲市容同賊，話以後請都唔去

邊夠你垃圾日撚日係到開po笑鳩人買咩股 心地咁差 唉

可能正大街治安都會比較好一d
多啲遊客雖然好嘈 但都叫係一種安全嘅保障
其實係咪全個歐洲都係多賊

正想講去旅行去到咁撚節墜不如唔好去
要著到成舊垃圾咁仲衰撚過去中國

都係果句，冇事咪冇事囉，有事唔好走上嚟喊苦喊忽

小偷多唔多講
唔見左野 D法國人唔會幫你先

墨西哥真係北美

越小鎮越少賊

Feel到啲人真係享受生活
日日準時收工，有啲公司星期五返半日就收工
佢地嘅文化好強調coffee break，鐘意同人飲杯咖啡傾下計
得閒去公園散下步，睇下花，啲公園大過香港好多，禮拜六日見到人地一家大細帶埋隻狗一齊玩勁開心
想熱鬧啲可以同朋友飲酒/落club /開party
而且基本上冇歧視

唯一缺點係對比南歐啲人冇咁熱情，可以話係冷漠，但態度都仲係友善嘅

個個都嚇樓主 女仔唔去過獨遊唔會變女人㗎

一嚟就打大佬

呢啲戇鳩仔你都嘥時間覆
利申：獨遊絲 冇事係因為我樣衰

上連登問出trip安唔安全
判斷能力的確成疑
好難怪屋企人擔心嘅

搭鐵就最好有人陪啦

一個女仔去
最安全都係德國荷蘭奧地利瑞士果啲有錢國家
起碼用英文問路有人理

其他地方偏僻/入夜就會危險

我由開始有武肺到而家都喺歐洲
你一定係知得清楚過我

其實啲歐洲人唔好打，中東佬先麻鳩煩
你驚嘅話見到佢地行遠啲就得，佢地都係求其搵人打，唔會專登捕你

其他都無乜嘢但一個女仔都係危險
但希臘真係不了
搭地鐵平民線（非機場線）
一上車5-6條友夾撚住你
一條友搞背囊，一條友伸手入褲袋

一個人係內地仲要大大個背包或者行李喼 真係唔掂
歐洲反而盛行獨遊backpack ，一個女仔周圍行好常見，唔會好特出，相反聽內地人講內地唔太盛行呢種文化。
另外，視乎你自己本身多唔多面對好多唔同ga人平時

危唔危險好視手旅遊ga目的，你好奇心係對咩，如果你去博物館、古蹟、圖書館，危險ga會係轉地方ga時候、趕車、hostel中同房有咩人、古蹟風景人多錢財passport 用money back、盡量唔好去巷仔同家人保持聯絡、一見周圍有比較可疑ga人都行開啲（btw歐洲成條街得返你一個一啲都唔出奇，如果有怪人遠遠行緊過嚟，就跑返去有人ga地方）

但！如果你比同房hostel ga 人聳(一定會叫你去太普遍）到你去clubbing 咁就冇辨法，首先外國人文化唔同，其次去clubbing人多雜，一定有人係為咗have fun，你行遠一日景點已經好攰可必將自己放於一個人多雜要提防ga環境，係hostel 思考下d背囊passport點放安全啲

同埋歐洲有d小鎮好安全，有啲大城市 Madrid 反而危險啲，你可以搜集多啲資料了解下

其實係要時刻都好留神周圍，每一刻都處理大量信息，基本上一出交通工具到埗果下你已經可以留意個地方純粹人多定係雜，自己個袋孭前定後

（我一個人去咗大半個歐洲）
可以話你知，即使你做到曬上面嘅嘢，依然好危險⚠️

如果你係平時比人講兩講自己唔想明明.但好似都係一齊做啦、一齊報名等等，我建議你唔好去
如果你好有決心去睇下，建議可以鍛煉下體力先，唔係21歲孭住個大packback通宵巴，中途真係會攰病，太攰仲會好容易唔見野，例如係hostel 沖完涼漏咗個money bag 同passport 可以轉個頭已經有人攞咗

其實北歐物價同香港差唔多
最多貴少少少少
瑞典真係正到爆
可惜我唔識瑞典文 要長期生活唔係幾方便

吓 有嗰啲死曬啦 仲點上嚟打字

所以咪個個有愉快經歷

歐洲咁大，講清楚啲去邊得唔得...

當年一到步羅馬就比幾個𡃁仔偷銀包
比我捉到訓斥咗佢十幾分鐘先黎扮聽唔明英文
之後有幾個鬼仔一齊圍住佢先用英文講佢係好心執到銀包還比我，仲問我有冇少到野

屌你老味見佢十零歲一時心軟放走咗佢

真係浪費左我幾秒 以後唔覆
佢地話點就點啦

夠哂中肯

由22歲開始遊歐 自己去左十一個歐洲國家
但差啲試過比airbnb屋主姦9埋（喺挪威）
不過我依然覺得只要識執生都唔算危險

但我有朋友俾人偷過兩次銀包

你真係好麻煩 ex飛你實有原因

你係咪有獨遊東歐？
我本來想今年去 點知武肺

其實只要危機意識夠高 夠小心 反應夠快 同識拒絕人
齊呢四樣就唔容易出事

香港地好多女人冇乜危機意識
難聽啲講呢啲去到歐洲就係被人姦殺嗰批

我都plan緊趁暑假去英國exchange順便去埋法國、義大利同希臘（會想去買santorini同mykonos）

唔好理條on9仔
香港除左尼泊爾人
巴基斯坦 印度人 越南人全撚部賊黎
絕大部份有字頭 睇車位運毒睇架步

真
雖然佢地英文好好
但第一時間都係會同你講瑞典文
當初去exchange果陣仲諗住學下瑞典文
點知間u話以往嘅fail率太高 所以佢哋決定唔開班啦

我巴黎同啲歐洲景點都見到好多手鏈/問卷人呀，不過知佢地呃人冇行埋去，小偷我朋友遇過，但佢好兇狠咁追返人地轉頭 港女真係唔好惹

請過阿媽同家姐去歐洲，聽番佢地女性意見都係法國/意大利好唔盡興，成日驚畀人老笠，反而俄羅斯佢地鍾意（不過要小心黑警）

我自己一支公鍾意聽重金屬，試過去啲比較窮既國家(烏克蘭/波蘭）聽concert，雖則啲樂迷個個光頭黨惡形惡相但又冇乜野，又試過喺捷克要突然入醫院，但啲當地人好幫忙⋯

竟然喺挪威
可唔可以講下係點

你個EX生咗性病未

一條友去過廿個歐洲國家
住hostel 訓機場 搭通宵巴士
都冇乜出過事
唯一注意係搭地鐵要小心
好多朋友話比人偷過電話
我自己習慣係記低咩站落車
搭緊地鐵好少拎電話出黎

同埋去旅遊景點小心比人呃
例如食野有extra charge唔知 買手信買貴左又唔知唱錢又比人搵笨之類
歐洲都好多窮鬼佬
見你亞洲樣就想呃下你錢
自己注意下

認真 我俾人半夜兩點員工非禮
第二日冇人認

d證件同卡都仲係到

現金都冇撳好多係身

係買返d手信麻煩姐

除左錢要貼身放 證件、卡、電話都要
要準備好萬一比人搶背囊 個影響降到最低
冇左證件仲麻煩過冇哂d錢
出發前記得去銀行開返海外提款功能

女仔一個人唔好太夜返酒店 唔好行巷仔
喺酒店房一定要鎖好門 閂好窗

利申：第一次自己去差d出事 之後次次順利

幾錢

Burger King d 特價通常係買一送一 我成日買兩個餐 留返一個晚餐翻熱食

爭d姦鳩埋都唔危險
咁都冇咩需要擔心啦
樓主可以去了

駁唔到事實上就係有蝻有力架既地方比較雜
大把數據新聞support
前排先講完日光日白賣毒品冇人管
先唔講美國,連ssp都要死撐真係唔知講咩好
希望你唔好生女,記得搬返去住果頭個女俾人強姦都要包容

上睇搵定啲防盜背囊（拉鍊貼背脊），袋仔放passport錢銀(個陣用Coversafe x75 RFID) 側咩再著外套， 係法國地鐵比幾個扒手圍都無野偷到，雖然著上身無咁靚，但獨遊個陣可以唔洗擔心比人偷野咁四圍去 。

義大利同西班牙有啲city（e.g. Palma de Mallorca)係可以好安全， 可以上網做定research睇下當地有咩要注意嘅野，例如手繩黨，咁到時見到就收埋啲手咁 希臘啲小偷手法好似會衰啲，有朋友比啲扒手整污糟件衫再扮幫佢抹返乾淨，個陣就偷咗佢野，不過依啲手法上網都有講。

個陣exchange係歐洲獨遊比想像安全，一個女仔可以住下hostel識人再一齊出去，有個伴都幾好。 如果真係擔心意大利，法國，西班牙治安無咁好，推薦Prague, Budapest, Poland。 但意大利南部（e.g. Naples)就唔建議一個女仔去。

對住我哋發老脾無撚用㗎喎
20歲人都仲咁撚幼稚

樣真係重點

唔知呢個算唔算

係羅馬搭地鐵
我老母已經醒嫁喇
隻手捉住佢成日話要咩前面ge斜孭袋仔
(錢包=前包)
一開門果時有個黑人好撚順手咁從後穿隻手落斜孭帶度 想順勢搶走
我呆左半秒先行上前捉住個袋
再一手扶住老母
問左句May I help you
佢頭也不回 鬆開手就咁行走左
好似咩事都無發過咁

然後我老母到依家仲講緊俾d三姑六婆聽佢當年點樣單拖保住左佢d證件銀包盛
係 係單拖

不過是但喇
就算真係攞左都好
d銀兩 passport盛全部都係我個貼身袋仔度
btw 大汗ge人記得幫你入面d野另外加個密實袋裝住 如果唔係會濕Q晒

Btw 唔好聽啲人講咩唔習慣離開屋企，溫室小花 就會話唔安全
果問題唔只係呢樣
我旅途中大把出嚟做咗野五年自己住嘅女仔，一個人去都話危險
我有係同中途認識嘅人食飯、一齊去其他國家都有，但點判斷到對方咩人，呢樣講唔到你聽只能夠講你地一齊影相、一齊捱麵包都好，「小心」都係要時刻存在

呢個真心笑死

我第一次自己去旅行就係去歐洲，本身係路痴嚟
我去咗西班牙巴塞隆拿 馬德里 西維爾，比利時布魯塞爾，荷蘭阿姆斯特丹
除咗喺巴塞搭地鐵差啲比人偷嘢都無乜大問題
係溝通上困難啲

係呀，去左斯洛伐克 匈牙利 塞爾維亞 黑山 薩拉熱窩
係塞爾維亞失策，成夜晚11點幾行去郵局換錢，我都驚驚地係咁周圍望，好彩冇事絕對係反面教材
你諗住去邊？

真係最緊要危機意識夠高，識執生，去得多就知
我覺得一個人去反而會提高警覺，幾個女仔去反而會鬆懈

樓豬好撚煩逼人地答唔危險
人地提出質疑就係咁反駁人
咁點解要問
咁大個人自己可以決定啦
錢同心態準備好開關咪行得
你想去咪去囉
好彩去敘利亞都冇事
唔好彩你啱啱落樓就會比花盆dup死

我完咗exchange都同另一個女仔friend兩條友搭西伯利亞鐵路，莫斯科一路搭返香港

沿途遇到嘅都係好人，但係我覺得呢啲真係好講運氣，有個伴個人會定啲。

自己都係一個去過好多歐洲國家
波斯尼亞呢啲都去過
託賴都無出過事
當自己得一丁友無人可以依賴就好高警覺
都唔係好關年紀事
我朋友幾廿歲去意大利掛住睇電話比人偷銀包
真係唔好成日拎部電話出嚟睇地圖
呢啲最易比人target搶嘢
同埋肺炎爆發開始大半年我都住响比利時
唔覺有人歧視
其他國家我就唔清楚

ssp係雜 但講到法國果種乞衣打劫通街都係就肯定唔係囉
弱智先會用人種區分人地好定壞

老母特色黎

紅字有聽過

有朋友成班人去巴塞隆拿，一落機就比人偷電話

但我自己一個去好彩剩係比人偷咗包煙

我租Airbnb studio flat住 但去到間屋度發現根本未執屋
叫佢上嚟執 點知執完 佢無啦啦變坐咗係度同我傾訴

我當時覺得都係好客
一開波真係傾文化同價值觀仲有稅率呢啲話題
點知一傾就傾左幾個鐘 暗示極都唔肯走
話同我分享下最愛嘅蠟燭香味 就走去熄燈點蠟燭
跟住又呃我話太夜冇車走 話想係度訓
我話唔方便 我企起身請佢走
但佢無啦啦後面攬住我係咁錫我 仲揸我
嚇到我呆咗 第一次完全唔知點算好
我話我唔想 佢仲同我講don’t be shy 又話你好靚之類啲垃圾
跟住我好大聲發脾氣趕佢走

但當下都用咗唔少勇氣

想知黑山危唔危險？同埋交通方唔方便？
睇相覺得好靚 但搵唔到人一齊去

做足基本安全措施
錢銀野分開幾個位放 我放左5 6個位
銀包 2條防盜belt 防盜鈄揹腰包 細出街背囊 大backpack
打扮寒酸d 除左transit之外唔好揹咁大個背囊
坐車坐metro背囊揹前面 唔好企門邊禁電話
唔好隨便係條街搭訕
入夜後唔好出太多街/落bar飲太多

屋企人擔心一定會有，但咁大個人先斬後奏其實吹你唔脹
做足安全措施，影多d相比佢報到下就會安心d

利申：2個月無唔乜點遇過衰野，好人好事仲多
唯獨是最on9係有50歐擺褲袋唔為意跌左

弱智先會做大愛左膠

其實你去多人地方 警覺性高 唔好去山卡啦地方 就唔會唔安全
如果你個人係十下十下 警覺性又低 去邊都危險

建議樓主睇下個套即刻救援
個女一個人定同朋友去旅行
俾人叮上跟埋你住邊
捉走日日逼你打毒品針咁就一世
好彩佢老豆救到佢
唔係就賣左俾班有錢佬
日日要你爬入枱底含
你真係喊都無謂

Ps:電影都拍得出黎
咁現實就唔知有幾多單啦

咁就叫左膠 你去轉其他國家就知因為膚色而比人歧視呢樣嘢幾撚on9

睇樓豬講野都似係十下十下嗰類
警覺性得頭3日

法國係里昂遇過電單車搶野，行行下街突然有兩個好似南亞人嘅揸隻羊上行人路衝埋黎
我一野拉我女朋友去架私家車後面等佢地揸唔到架車埋身，然後我望住佢地來回衝左兩次，一衝埋黎我就彈出彈入，佢地落唔到手就走左

On9 仔

洗咗幾多錢？ 冇計過～但都唔少

你講拎野防身 唔好呢樣果樣 ，間接都講左幾危險啦
世界上冇地方係唔危險，但都係有分程度同機率
你去台灣都唔洗帶防狼器，可以出夜市啦

正
我諗住由斯洛伐克穿過匈牙利落slovenia同croatia
你覺得呢堆國家治安點？
東歐整體嚟講係咪差過西歐

人在亞洲就用翻亞洲嘅文化去審視問題
何況依家唔係因為膚色歧視
係因為係亞洲國家南亞人都係犯罪率高企嘅人
層主本末倒置左

因為南亞人犯罪率高所以避佢地

唔係因為避南亞人所以佢地犯罪率高

試過一個人係希臘俾人摸pat同叫去屋企have fun
有得揀都係唔好自己去

同埋歐洲d小偷 絕對係魔術師！比人偷左都唔會感覺到 佢地係極高技術！本人見證過
手機銀包絕對唔可以貪方面放衫袋 特別係過地鐵閘 佢地好鐘意你過緊閘時就係你後面偷野
放衫袋就算有拉鍊 三分鐘唔洗實會被偷！

21 22歲開始自己一個歐遊
治安最差應該係法國同意大利
但都depends on city
Paris就差過南法
Roma就超過venice咁
其他歐洲國家我都覺得還好

你講既國家我都自己去過
覺得治安幾好好正常啵

自己一個去咗北歐同西歐做backpacker
嗰陣冇諗危唔危險 仲自己一個喺荷蘭隊草
不過最後無穿無爛

利申:20 絲

我鬼多扒手
就算大路過馬路都可以比人扒
一定唔可以打小路
加上亞洲人樣依家時世

我瞓唔著，無聊，𥄫下樓主以前d post ，你唔好去啦咁emo 又成日胃炎
真係有咩事都未知

樓主去旅行係可以見識
一個人去就自在
但你面對突發野果陣一個人得唔得先

見到露體狂你會點
出街有人跟住你行咁你會點
無錯你係城市入面實無野可以搵人幫
但歐洲唔少景點都郊區
除非你放棄果d景點

同埋去歐遊多數都半個月起
多個fd夾間房
或者食野叫多d款
爽好多

其實除咗識執生仲要睇彩數
有啲國家嘅男人都唔知係咪當所有亞洲女人係easy pussy定普遍咁外向
比利時真係好印象深刻
啲男人望到你就笑，跟住追住你講嘢，問你去邊，你要找尋嘅人係咪我仲要幾個
食完飯行出餐廳，我點緊煙嗰陣有個男人無啦啦衝埋嚟幫我撻火
講緊以上係半日內發生嘅事
西班牙人同荷蘭人就感覺上內斂啲

西歐差過東歐, 特別係西意
東歐普遍都係木口木面/西口西面但好少主動搞9遊客
移民就更加少, 東歐排外

條撚樣狼死啲都出事 絲打真係好彩

如果將整條手機繩掛頸會唔會安全啲？ 定係show出黎仲易比人搶？擺係袋冇安全感好驚比人偷手機

夏天去，日頭時間長，夜晚就真係盡快返屋企，唔好學人係細街，要行大路。
唔好個款擺到明遊客，要低調，當正自己係當地留學左一段時間既人，人地問你野，揮揮手走過，當佢哋好似喺香港派傳單嗰啲人一樣，唔好想像有太多浪漫嘅邂逅

唉，廢事答

一個女仔嘅話係威尼斯坐船會俾船長摸手攬腰

你出國經驗多唔多？有無試過一個人去其他地方e.g. 日韓台依d比人感覺比較安全的國家？
阿媽都係擔心同唔清楚會係咩情況多先一野ban
或者唔好一下子挑戰一個人歐遊，逐步黎，去多兩三次旅行比佢睇安全返黎，分享下過程有d 咩好事開心野，等阿媽知道你自己已經大個獨立有能力處理各種事，接受多d態度軟化無咁抗拒

可能係你個樣生得安全

我係東歐一國接一國咁搭火車/巴士落去，最好玩埋其他國家會易d去
去左首都Podgorica 呢個可以唔去，溶溶爛爛咁，只係用黎做交通接駁
主要搭巴士
跟住直落海邊城市Kotor,好似去左另一個國家咁，睇上去整齊好多+安全，又靚
其實仲有其他靚景，山中修道院 國家公園都應該值得去，但冇咩時間就skip左

唔好咁夜返屋企就OK，啲鬼佬飲醉少少就係咁ask for going out ，如果打發唔到佢哋就好撚麻煩，前排有個friend爭啲賴嘢

識得有個同學1米7高 算大隻
係法國食完早餐比人劏死牛

識得個女仔 同幾個女仔去歐遊 比人偷咗銀包

7日喺火車

明白 唔該
屋企人對東歐認識唔多
我去西歐佢地唔驚
我想去東歐佢地就驚到仆街話治安差

本住咁嘅心態去死咗都唔知咩事
比首歌樓住fancy下

一個人去過英法德奧，呢幾個國家都無咩問題，無想像中咁危險，但國家唔同應該會差好遠。同埋我自己都有小心啲，唔會太夜仲係出面玩（加上個陣冬天好早天黑無咩好行），錢都會收埋係貼身腰包，同埋無著得好靚個啲

財不露白！！
有朋友幾個人去意大利相機掛頸直接比人搶
手機嘅話我嘅做法係擺褲袋+著長d嘅衫（到大比一半嘅長度）
證件卡同大部分錢擺喺隱形腰包

屌你啦，你要人包容就好易
你叫受害者包容啦，睇下佢哋屌唔屌鳩你？

數據擺係眼前你點拗，俾人歧視你怨得邊個
自己族群問題自己族群解決，唔好指返住人話做咩要有偏見

治安ok,但我係斯洛伐克有提高警覺
slovenia同croatia 更加唔洗驚
Budapest我仲留多幾日，太多野玩同睇 物價又平

幾歲又唔講
18同28去兩回事啦

thanks
budapest我之前去過一次都覺得預太少時間
真係好靚 嘢食又好食
嚟緊就係想去多次

西歐安全 相對
但中歐南歐莫斯科就真係袋好銀包
住酒店 天黑就返屋企
基本上好安全

Budapest去咗兩次先夠喉
Italy就去幾多轉都唔夠

屌 好想旅行

往往#2 回覆就係最精景

條條大路通羅馬

冇乜野既
你咪同老母講會同朋友一齊去旅行 到時去到你同朋友去定自己去佢都唔會知啦

其實正常一般印象東歐真係差過西歐
德國朋友仲話點解你去埋呢d地方，係每一個都係咁講，仲反而好好奇我點解會驚去Barcelona多d
去一轉之後覺得冇咁誇張

其實等有人陪先去係咪會死

點解一定要做啲明知有危險嘅嘢，係咪覺得冇出事講出嚟就好威好獨立咁
但如果有事呢咁點

Slovakia喺Bratislava嗰陣識到兩條local
咁啱佢地放幾大假 陪咗我周圍玩咗幾日
感覺治安冇想象中差
半夜兩三點喺街hea都冇人理我地

有排都未去到旅行啦講嚟都嘥氣

如果你真係一個人去，建議你參加當地嘅旅行團，一大班人就始終冇咁危險，同一時間當地導遊會話俾你聽邊啲位係最多騙局，要小心。

點分有冇加料

曾經有人講過，東歐而家治安好過西歐，因為東歐嘅賊仔去晒西歐偷嘢

我地係咪真心左
條友就算去過外國應該都係加州呢啲離地地方多
未去過黑人gang gang好撚雜既地區體驗吓

我覺得你唔係第一個，之前應該向其他亞洲女仔落手食埋
一係就睇av上腦
一個人旅行我唔夠膽airbnb couch surfing
之前有聽過屋主老屈個客整爛野要佢賠
咁你有冇寫衰佢？

我個frd住加州都唔敢一個人去黑人區
仲講歐洲

東歐去過捷克、克羅地亞同波斯尼亞，覺得當地人反而純樸啲，我都係照同佢地照隊酒

不過都係個句，錢銀一定要收埋啲，我直頭買左個類似啲掛心口既槍袋，擺貴重野揹係衫入面

年中大把人去英國讀書啦 呢個冇乜咁危險

睇user name應該比ex開發完

咁正
你三個男仔係街就冇所謂啦
女仔就廢事喇

芬蘭同瑞典都留過 我鍾意芬蘭多啲
講貴應該挪威冰島貴啲
樓主可以瑞典>丹麥>德國咁玩落去

Budapest 一定會再去 估佢唔到咁多野睇
個地下迷宮想再玩多次
愈講愈想去

Find my iPhone 話offline
有backup咗一部分相嘅，但新少少嗰啲都冇咗喇

咁膠 咁點解唔係提高個合格率
我嗰陣瑞典去helsinki返香港 出境嗰陣個關員無啦啦用瑞典文同我講野 好彩讀左一個sem

你有冇諗過一個地方點為之係危險
100個人去過同你講佢地冇事發生就代表嗰個地方好安全？
冇危險發生可以有好多原因 可能係佢好彩冇遇到 可能係佢應變能力強解決到
但係你又知唔知有幾多人真係遇到危險過而佢地冇講出嚟？

exchange 真係害人不淺
去兩日打個卡淨係中午出入酒店同旅遊熱點都還好
去 exchange 玩半年大難不死學過咩嘢？有價值？

啲人講又唔撚聽入耳 叫佢搵人陪又話無朋友 無撚腦 唔撚洗開谷組團 死都要自己一個 懶係獨立 呢啲人叫唔聽 由9佢啦

樓豬只係想人地答唔危險，講其他佢全部包拗頸

我去巴黎好小心，因為聽過好多個案，反而以為倫敦冇乜嘢就大意咗

你老母唔俾去，即係當你都冇乜旅遊經驗啦
行程咁長，玩死你自己多，除非你好清楚自己能耐
一個女仔孭住20幾30k 行李玩成個零月你得唔得先

我就去過比利時 個到好撚多難民同乞衣 有啲地方好就好在有軍人巡邏 其實平時都治安麻麻 尤其地下鐵都好危險下 搶劫案都應該唔少

似

有冇ikea

基本上好安全 唔好著到成身名牌 簡單打扮就最好 用相機就小心少少 最好用先拎出嚟 用完就放入袋唔好掛頸 財物跟身袋要睇實 用貼身腰袋就最好 可以收好所有錢 我就盡量用卡 方便同唔洗拎cash 最緊要係睇實電話同有一張歐洲多地可用嘅sim

如果一個人夜晚會出去就預先查好路線同埋要了解下邊到治安冇咁好就avoid 如果擔心就最好plan定同話俾可以信任嘅人 同埋一個人飲酒隊草就唔好太多

利申exchange一個女仔去過英法德奧西荷盧 波蘭捷克同波羅的海三國就同另一個女仔frd一齊 北歐多人一齊去但成日自己一個人走佬去行

你成世人得20幾歲命咩

痴9線 咩時代

之前都有聽過朋友係倫敦俾人偷電話定passport, 但係我自己去嗰時又冇乜野
不過都係小心啲好 電話 錢 呢啲一定要收好

德國先誇張 好似聽過有朋友成部手提電腦比人偷左

唔係個個city有架 可能要搭成個鐘火車先有

除左18 19 20區之外冇乜野
唔好貪平住嗰頭（gare de nord/北站附近）就得

個個城市都有d區特別伏架啦 你喺香港唔通又會夜晚去通州街咩

遊客區多扒手咪用貼身腰包裝曬所有cash 信用卡 passport 銀包放五十歐算

好落後 香港半個鐘就有一間啦！

我前年一個4-5月旅遊淡季去西歐果邊一個月到
本身係法國exchange 係法國玩左陣
之後自己去瑞士 德國 奧地利 比利時
匈牙利 捷克
無遇過任何問題 遇過既人都幾nice
自己醒水 留意周邊 夜晚出街小心啲就得

雖然啲人話法國危險 但我唔係好覺
最重要係留意自己啲財物 收埋啲
小心啲就得 佢地啲小偷都唔會明搶
我遇過果啲都係鬼鬼祟祟想打你荷包果隻

有個frd唔記得去歐洲邊度 佢擺一擺低個背囊即刻成個俾人偷咗 跟住佢狂追搶返

其實財物呢啲成個歐洲都要小心
唔可以好似香港咁諗住一邊撳電話一邊行
買完嘢袋返好銀包先行出舖頭
同埋唔好剩係掛住同frd傾偈，要留意下有冇人行得好近

我嗰陣同人講笑咁講 搭成粒鐘車先有 我喺香港可以去曬全港咁多間啦
不過人地大好多又冇咁多人 香港迫到想睇野都睇唔到
仲要唔係美心

最後嗰句係重點

呢個真 就算係當地人都好少邊行邊睇電話 真係唔驚比人搶野咩係得香港人先會咁做

以為嗰邊安全添
我留過兩日，可能主要喺遊客區就冇見到乞衣

我覺得去澳洲仲好 樓主去咩歐洲

我兩年前exchange試過自己歐遊
其他係同朋友去
自己去德國、奧地利、西班牙、葡萄牙、意大利北部
好好彩都冇比人偷野
都冇比人跟住之類
但都試過奇怪既人會騷擾你搭訕之類
你預左一個女仔去真係全程要好警覺
天黑前一定要返到hostel
好彩當時我係夏天去
10點左右先天黑
一入黑啲黑人即刻走哂出黎賣假野同呃錢
同日頭差好遠

我之前一個人去奧地利同英國 我覺得完全冇問題 當地人都好Nice 只要你夜晚唔好咁夜返屋企就ok 其他地方就唔清楚啦 不過最唔建議意大利同法國自己去

係，我冇收好，放咗喺褸袋

你都係想去倫敦同人敦倫下姐

睇相布魯日好靚！不過我淨係去過布魯塞爾

買定啲隨身腰包 如果要去既話 同埋女仔最好就搵人陪啦 男仔無乜所謂 最多驚比人打一身同搶錢啫

講緊去其他歐洲國家 英國應該唔會咁恐怖

明白，好彩嗰時都有同伴，如果唔係都幾煩

歐洲咁大啦去邊度先

感覺上英國先多痴線佬stabbing嗰d

疫情之前去法國真係感覺到危險，周街都係賊。
講對比嘅話英國嘅感覺安全好多，除咗多傻佬之外。

多賊呀 經濟差呀麻 同埋佢恐襲個單野都幾驚

英國啲stabbing多數係童黨，10幾20歲嗰啲有色人種stab返啲自己識嘅人
同埋喺啲治安差＋窮嘅區多

純粹好奇 點解會諗有得去旅行lol

18歲grad trip 去左一個月歐洲，當中有3成時間自己一個，冇穿冇爛

有埋小妹咪三個

歐洲比香港安全。

連登仔：歐洲好危險
also連登仔：快d移民

咪係
冇2, 3年都起唔到行啦

移民點同旅遊

反而想問下點解覺得香港安全過歐洲

好勇

Human Trafficking

The Paradise Suite

Skin Trade

eden lake

buy me

Doing Money

有d細獨立電影除左電影節有仲上過都冇其他方法睇.... 可能有碟但都唔知邊到買 同搵

香港係政治因素 歐洲係治安問題

其實你唔周圍亂行都冇咩問題 絲打你呢條路我都試過 我最後係係蒙古搭火車轉高鐵返香港

其實都唔係淨係歐洲 全球所有地方一個女仔去旅行就要留意 就算日本台灣都可以有危險有痴線佬/有心地唔好嘅人

安全問題:
- 盡量夜晚天黑前返到hostel 唔好喺街流連
- 日頭夜晚都搵大路行 小巷可免則免
- 訂hostel訂啲近地鐵站嘅 如果真係要夜返都可以一出地鐵站好快返到hostel
- 有奇怪人搭訕 最好就唔好理 唔回應 自己行開 真係要傾計嘅就自行判斷
- 盡量避免飲酒 或者同三唔識七嘅人飲酒

財物:
- 提高警覺 唔好邊行邊睇電話 喺街上面個樣醒目啲 唔好sap下sap下咁
- 喺hostel好好保管自己財物 貴重嘢跟身/lock好 一刻都唔可以走漏眼 就算瞓覺/沖涼都要跟身
- 有人喺街叫你簽名呀 戴手繩呀 扮警察叫你拎passport出黎呀 呢啲一律行開唔洗回應佢地
- 財不可以露眼 著衫唔好身光頸靚勁多名牌咁
- 啲錢分開擺 最好有個貼身銀包收埋錢最大嗰舊錢
- 餐廳/機場/坐火車/任何時候個袋都要跟身

利申: 讀U時一個女仔獨遊歐洲
祝你獨遊快樂 體會到獨遊嘅樂趣

一個女仔上連登危險啲
但上連登都無事
歐洲應該濕濕碎

又一個上來尋求認同既
想人同意你咪直接講 懶係理性討論咁
人唔笑狗都吠

歐洲一個人就小心小偷同老千集團緊要啲
佢地都係取易不取難 專向單身遊客落手
老千集團最仆街 佢地會sell你一啲手工產品俾遊客當手信
但係唔會講價錢，一般人都會覺得咁細舊嘢值得幾多錢
但係落咗搭之後就會幾個人圍埋嚟開天價用所有手段唔俾你走，局你俾錢了事
所以見到呢啲人埋嚟sell你野時最好唔好理直接走

我都係講緊治安 一個無法治嘅地方連警察都唔可信
究竟香港有咩咁安全

至少香港係天眼之城 差佬拉唔拉人一回事
歐洲比人溶左都無跡可尋wo

畀鬼佬屌好過畀蝻同廢老屌啦

法意d鬼佬一黎就攬9住你頂9你 仲話amigo

去返啲旅遊區 夜晚唔好自己一個出
基本上小心荷包都冇咩問題
利申一個女獨遊烏克蘭成個禮拜 仲要咁岩發住燒
冇穿冇爛

咁你開po做乜 根本唔係嚟接納意見同討論嘅 你自己心入邊都有答案啦 咁你想去咪去 有咩意外我地又唔需要負責任 支持你搏盡無悔

羅馬其實可以好安全
強烈建議唔好坐tram。我一次同朋友黃昏坐tram，遇到成堆好高大既扒手集團，好彩最後無比佢搶到
但有次反而我一個女仔去歐洲，響羅馬玩左幾日都無事
行程全部好早就出街、黃昏前就返酒店

我一個女仔成日周圍travel
建議樓主基本上自己夠小心就ok，但唔好見人friendly聊你講野就放下戒心
去鋪頭買野食個男staff問我係咪一個女仔黎玩
我話唔係，男朋友係local，然後唔再同佢傾咁多
響街行要留意周圍、唔好跟陌生人走呢啲common sense啦

外表我覺得反而要著得正常啲
唔好太似tourist、輕便啲最好唔好揹backpack、帶個好細既斜揹袋去sightseeing
唔好手揸地圖leaflet、個樣tough啲唔好on居居周圍望
最緊要一個女仔就唔好book埋啲奇怪hostel/airbnb
book啲響鬧市/有shuttle bus既酒店

exactly
咩背囊揹前面、著得好頹呢啲只會更似水魚tourist
著得正常啲，當自己當地人
唔好大大個backpack揹住成副身家咁既樣好過啦

芬蘭好撚貴, 買罐啤酒飲都兩歐 cls. 交通又係勁貴 on99.

得個講字
撚有得去旅行咩而家

波蘭安全過捷克

樓上分享嗰啲全部都係以前嘅事啦
而家全球都武肺新常態
同以前點會一樣啊？
景點都執笠
每個國家出入境都有自己條件
強離隔離日數又到到唔同
英國過法國隔離7日
法國過德國又唔知隔離幾多日

咁早講定 睇黎你會打疫苗

真咩
華沙/波蘭人對黃種人好唔友善
捷克啲城市都幾多旅客
幾安全喎

On9 人人唔同嘅
你垃圾做毒撚咪去黎冇用囉

原本諗住叫你咁大個人想做就去做 但見到你呢段嘢就算了

睇你近邊區
波蘭南部同西邊治安幾好
捷克大城市大多數都好排華 極多小偷
不過總體我覺得波蘭安全d
兩個國家只係去過十幾日 唔係好全面
不過捷克當地華人住左廿年同我講佢到今時今日都唔可以帶名錶同拎名牌手袋 15年前什至係被人搶野警察都唔會幫華人 而家支那人有錢先比面幫下

放心 挪威北部好安全（7月-8月限定）

男人一個人都危險啦

波蘭可以話係全部裏面最安全

係 已被偷

西班牙嗰次係佢偷完（成個袋仔吉左）然後好彩我發現
同佢雞同鴨講咗一輪 佢最後掟返啲錢落我袋

法國paris就有人嘗試偷嘢 係metro等車嘅時候 最後偷唔到

意大利就遇過啲幸運星星手繩人 好彩冇被偷嗰trip

點解咁多負評？我認真嘅

天黑前番酒店

睇我唾棄你的墓 1-2

Hostel 1-2

你去大城市大景點最多咪人偷野

自己醒醒定定唔行小巷 唔尻行 邊會有咁多事

我都係喺Paris凌晨夜麻麻出街搵嘢食 大風又落微微雨 條街好黑好靜 隔一陣又會有啲陌生男人approach 又係街度weed好似 好彩冇事發生咋

Good Luck

其實到真係可以歐遊嘅時候 可能樓主已經廿中
而家連入境都入唔到
當今年打晒針 開返 都未到香港人去
可以先到時再諗

危唔危險唔止係性別同年齡做 factor
傻更更唔帶腦出街既 40 歲o係香港都會比人扑頭搶野

聽落好正
如果可以搵段唔太短嘅時間去歐洲住吓就好啦

雖然聽落好似廢話，不過去邊都好，安全意識最重要呢個係我一個人去咗唔同地方嘅心得

其實歐洲冇想像中咁危險 日頭有少少警戒心，夜晚唔好一個人出街已經得
反而驚有恐怖襲擊

相比香港有咩地方唔危險

北歐都ok嘅
同埋可以自己小心啲
例如企定定/搵袋嗰陣最好靠牆企，
日頭出去戴副太陽眼鏡，唔識路慌張嗰陣眼神會出賣你，戴咗超唔會咁快被人發現
每個袋都放身份證明文件副本，最少100歐分開放

我之前係咁樣去歐遊

香港宜家先最危險
歐洲唔係著到遊客咁攞部iphone12出嚟,邊有人當你水魚

作為遊客香港有幾危險

度度都話危險咁邊度都唔撚好去了 留係屋企最安全

其實安唔安全真係好睇個人

我自己一個人去既時候，係一定揾全城最平既hostel, 因為嗰時時間無限金錢有限，住過三十間以上hostel, 所以都見埋聽埋唔少野。

我自己其實會任何時候都出街／行街／飲野，成日都會同其他backpackers一齊吹水食飯玩，不過我係仔同算高，一定安全過樓主好多。

咁係咪好安全? 唔係，你要時時都有警覺性。只能夠講就算歐美啲女仔其實都好多會同埋friend去，佢地都怕死，但當然有唔少都係單人去玩。

Asian女仔單人。。。我一個都無見過。可能我住啲地方太cheap

雖然佢係跨洲份，但係佢有參加UEFA賽事

仔同女點同
仔最多俾人偷野搶野
女就真係要小心好多

鳴 聽完 再望番香港

一個女仔都係去日本算罷啦

有fd陪先去歐洲啦

樓主屋企係咪好有錢？咁細個afford到去歐遊

想去多次Budapest+1
啲野食喺我心目中排到歐洲頭三
牛肉湯,lemonade,鵝肝
尤其對比返鄰國捷克啲好難食嘅dumpling
而且行喺街度舒服過布拉格
覺得布拉格啲人成日想sell嘢，同埋條街好窄好擁擠
仲有溫泉
美中不足喺衛生麻麻 同埋啲建築物古舊啲
不過老城係咁無計

自己醒目d 唔好太夜返hostel 比人搭訕扮聽唔到就冇事

去印度勁安全！係街裸行都冇事！成疊銀紙揸係手又冇事......夜媽媽跟陌生人去夜店又冇事.....

總結：樓主你咁大個人冇思想嘅？因為弱智？

人皮旅舍？

咁你覺得難唔難
去咗半年淨係識Hej 同 tack

多數係 #2 主宰成個post 嘅討論方向

喺巴塞搭地鐵個女仔frd喺一程電梯就比人開手袋拉鍊偷咗銀包，隻腳踏出電梯行咗幾步路先發現

見你同d fd 講中文周圍影相就知係遊客啦

係羅馬先咁衰我之後去北部lake garda verona genova 都無事好relax

我喺巴塞地鐵比兩個女仔好熱心咁主動埋嚟問我去邊個站，跟住拉我上地鐵，一個拉丁裔女仔係咁同我講分散我注意力，另一個白人女仔扮逼壓埋嚟拉開我袋偷嘢

係巴塞地鐵差D俾人偷過野, 個女人打扮好似D吉卜賽人
但我個袋面個浸太多等緊落車之後DUM既垃圾(飲完既水樽同拃埋一舊既紙巾), 佢摷極都摷唔到底個D銀包
摷左一陣我發現左, 然後一野推開佢

仲有喺巴塞國家宮影相有一個黑鬼傍住一個白鬼影相，影影下個黑鬼行左去我女友隔離伸手入褸袋偷電話好彩我見到喝撚住佢然後成團6個人圍屌佢先笠水，個白鬼話佢個黑鬼frd飲醉唔係想偷嘢

好多話想一個去歐遊果d都係 ,
心底裡根本就係想試吓俾鬼佬屌，
幻想俾肌肉型男鬼佬強姦，半推半就地享受，
現實係俾光頭突肚中年乞衣輪

一去到冬天就凍到好唔安全

廿歲又真係太細個既

俄羅斯遠東同西伯利亞真心好安全，啲人好nice

啲政府唔知喺度做乜
好想喺銀包放毒針

連登不嬲多讀心以己度人戇尻仔以為一尾mean就等如好笑，慘就慘在呢啲弱智comment仲有好多like
不愧為全港戇尻仔集中地，唔怪得個forum咁低質，真係少上為妙

以色列/一堆西亞都有
So?

你講個d都唔算安全 尤其希臘意大利俄羅斯

以色列係因為另一啲原因

幻想與現實

係港女都鍾意食洋腸架啦

清你有冇睇文
樓豬講明自己一個去

其實只要係港女+歐遊 呢種topic 唔係洋腸就性奴，冇咩新意，10年前講到而家都仲講緊
正中連登仔下懷,一定會一車車衝出黎柒

樓主仲上黎問真係嘥氣，成堆連亞洲都冇衝出過係到講經
做下功課去台灣最大自由行forum問都唔識
睇到堆comment以為返左去幾廿年前冇google嘅年代

西意政府不嬲都廢
根本就集團式扒手

不嬲去外國旅行，都係男仔米九高好抽得個d先一條友去

左印度啦！好安全

人皮客棧

睇定Sukisuki girl既片學定野先喇

我識個朋友一個女仔去摩洛哥同秘魯，細細粒靚女，無穿無爛番黎。其實係好睇你個人既警覺性同危機意識。

呢堆意大利最危險，好多小偷、乞錢，其他唔會太差

lemonade我嗰陣去真係日撚日喺度飲

Press F to pay respect

建議先睇左極速救援第一集

土耳其係有一少部分歐洲領土,
最大城市伊斯坦堡都有分歐洲區和亞洲區,
中間就隔住咗博斯普魯斯海峽

睇完你地講 大陸好似安全好多

相差無幾
拐子佬 拐子婆通街走

Taken 救参96小時

唔好貪平住青年旅館

我都自己一個去過歐洲，你講嘅地方我最唔建議一個女仔自己去意大利，其他去過都覺得安全

布魯塞爾同巴黎都多黑人，自己注意

Why

傻閪點撚樣包容？行埋去除定褲俾佢哋強姦？
你都知佢哋窮啦，要改變咪係要令佢哋無咁窮囉，而唔係包容包容無視現實

利申：3x歲, 唔靚

如果無去過旅行，第一次就歐洲，最好諗清楚
好多野唔同香港日見夜見咁
例如上面ching講既騙案，去到奧地利、德國都有，你一路nein nein nein就得，唔好聽到kinder就心軟

安唔安全就睇國家睇區睇人，歐洲可以好唔同
Lonely Planet都有段Women Traveller，安全既地方都有句exercise normal caution as in your hometown
當然又唔使疑神疑鬼，外國人見你遊客會搭訕問邊度黎之類
(不過武肺後見到亞洲人黑唔黑面就唔知啦)

自己經歷，之前去既都係偏安全既地方
就算丹麥，都會遇到條友一路引我上佢車，一路摸我膊頭
但我唔會一概而論話丹麥唔安全

P.S. 帶d好著好行既鞋+小心睇路，歐洲好多暗級/爛路，尤其前蘇聯地方，小心X街
我踢到鞋頭花晒

波蘭正呀

物價低，人&景又靚

比利時人天生有膠力，好恐怖
去左咁多國家，無二度咁on9

其實最緊要唔好打扮到似遊客

扮下窮+已經生活咗一排
自己小心啲唔好亂同人講野+搭訕
check定邊d區治安唔好避開
+夏天去 天黑前好番酒店

歐洲通常北好過南，東好過西
香港少人去東歐，睇住新聞咪覺得果度危險囉
東歐如果波蘭、立陶宛果邊都OK既 (利申：去過+好玩)
保加利亞、羅馬尼亞就治安差d

烏克蘭只去過Odesa, Kyiv, Lviv，Lviv以前屬波蘭，幾靚
Odesa都OK，但d路好爛
日頭行大街唔驚既，夜晚乜人都無就唔想係街，細膽怕黑
(自己一個夜晚係酒店拉行李去火車站搭寢台)

去過Bratislava，覺得好復古
火車總站仲好似幾十年前咁

留左一日，印象都唔錯

當地住都可以講自己language架麻
起碼人地遠遠地望埋黎唔會即刻鎖定你先, 咁都好少少
我自己係咁, 好少遇到咩事

去每一個國家都要上網睇騙案大全

女唔去印度應該Ok 好多台妹一個人環遊世界

可以學到好多野要自己一個面對，因為朋友家人都好運，係香港除非你突然中獎，限住用筆錢俾你試吓去自己生活，仲要搵到一個種族、文化同語言，都唔同嘅地方喎

如果去完啲人學唔到獨立同埋睇嘢胸襟同眼界廣闊啲嘅話，佢去嘅方式都有啲問題

美妙人生

我都係1個人去呀，2018年暑假畢業旅遊，首先做3星期workcamp,然後再3星期，搭車周圍玩，每個省份都玩咗。 試過夜晚九點幾十點出去一個人行，條街都冇乜人，但係都好安全。

咁咪去囉
有乜事自己承擔返
唔好屌天屌地屌老母咪得

我都係一個女仔做背包客係歐洲去旅行
其實主要睇你去邊個國家

波蘭d人英文溝通無問題，d女士仲好中意幫遊客，好有義氣，治安唔錯
但試過唯一一次，有次係華沙個d牛奶吧（即係香港d好平茶餐廳）食野啦，有個波蘭呀伯搭枱口，一開始無咩野，各有各食。之後佢原來飲醉酒，挨過嚟借d依想摸手，又係度發酒癲講Chinese girl...嘩，即刻俾錢走人

你一定係呃人 真係咁危險咩？
而家身體自主 去歐洲比人屌做肉壺都冇問題

波蘭啲人唔太鍾意笑，街上面啲人都冇乜笑容。如果你問到路呢，佢哋都好願意幫手
有一次仲有個女仔特登帶我一齊搭車，原來佢都係去個度，所以一齊去。跟住搭通宵火車個陣，有個3人家庭同我一卡包廂，個呀媽唔係好識英文，我地用Google translate 溝通，而家都有一直聯絡，又寄野比我

咁當然啦
只係咁短時間係咪個個都學到你講嘅嘢

冇咩危險
做下愛啫

認真答樓主, 安全最緊要
一開頭嚇你打針綁架果啲係真實事件, 亦聽過有亞洲男仔去飲酒俾人雞姦, 正常啲嘅偷野呃錢就好易遇到, 之後同你講試過一個女仔歐洲都冇事覺得安全亦係事實
都係睇機率, 睇彩數會唔會發生係你身上, 當然個人成熟啲, 醒目啲, 社會旅行經驗豐富啲, 個樣安全啲, 或者年紀大啲, 就可以減少危險囉
感覺英國安全啲, 一個人周圍去可以, 去歐洲就同女朋友, 試過西班牙意大利搭過巴士都冇野, 亦試過喺法國火車上俾班黑鬼噴peppy spray連人帶喼搶野
人身路不熟又自己一個去, 就時刻都要cautious啲囉

呢個時候開旅遊po真係CLS

所以真係要一去就好有決心係想學呢啲野，連揀嘅地方最好都唔好有咁多華人學生

可能我果次係烏克蘭去波蘭，所以覺得波蘭d人親切d
成日覺得東歐d人係無表情，唔係cool
好似德國d人睇落似飛仔飛女咁，只係有個性

講起笑，想起第一次去瑞士，Geneve返酒店，經過出面酒吧街，成街男士 Bonsoir/微笑，嚇到我快步走
諗返都覺得自己

好去唔去去墨西哥，耶穌救佢哋唔到

有邊個去exchange唔係自己一個去
但做毒撚唔去同人交流咪冇用囉
其實講到尾都係眼界嘅問題
有心想拓闊自己眼界嘅 去exchange係好有用
通常講得冇嘢學到嗰啲人都係自己問題

睇地方, 唔係度度到危險, 英國到好安全, 冇事.
而我朋友去西班牙學跳舞, 有幾條必經之路, 每日到有D人企係度等偷/搶, 佢會自己拎定D 5EURO派. 好過比人搶.

如果老母5俾你去就5去
咁你都係5好去拉

一人遊所有野都要自己決定同處理
尤其係危險情況點樣反應好重要
如果無心理準備最壞打算要or會 借宿，訓機場，訓火車站
你都係跟團啦

好多時候唔係有錢就搞得掂
要知道一人旅行唔係放鬆玩
係歷練
男女都係

呢個post有啲講到我好驚

**問卷調查**誠邀各位幫手做FYP問卷！

大家好, 我目前在準備我的畢業論文, 希望能搜集「在COVID-19期間的香港青少年出境旅遊現象」的意見還有感想。問卷填答時間約為2分鐘！可能會花到您的一些時間, 但是您的意見將會對我及這個研究非常有幫助！希望大家能抽出一點時間,踴躍地填寫問卷！本問卷填答皆不具名且不涉及個人隱私資料，敬請安心填答。
🙌🏻🙌🏻🙌🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻感激不盡

問卷網址:

衝出來

???

唔識貨
波蘭其實係個好地方

Tight sex doll

Agree
真心唔好一個人去
特別你重要搭鐵

前年試過自己搭national express 係英國坐12個鐘去阿姆斯特丹，跟住仲搭火車去埋科隆同比利時。女仔去旅行最緊要有警覺性，無論去邊度都係。

5你老母個臭閪呀

上面都戇鳩鳩波蘭不知幾安全
肯撚定安全過西歐

個樣安全得剩

係呀 好安全快D去

女同事廿七八歲2019年單拖去咗兩個星期西班牙，全程hostel，完好無缺返黎，西班牙小偷多，但唔行偏僻地方，天黑早d返民宿，驚醒d就ok

其實睇地區， 我第一次去歐洲就係19歲個陣一個人去瑞士，之後再去法國summer course. 瑞士相對安全，講英文都可以同人溝通到，荷蘭/比利時都係。 法國就可能得旅游旺區（巴黎）先多啲人識講英文。如果你識法文/德文etc就當然會好好多。

最緊要都係做好research，警惕啲，基本無太大問題。

意大利/西班牙同朋友去過，真係亂，好多扒手，所以最好多幾個人去，安全啲。

我都希望人人付出左就有同等回報
又要湊夠條件：唔毒，識當地人，體驗工作/校園生活
加上去治安冇咁好嘅國家仲多層風險
大家去之前諗下自己係咪得益嗰班人囉

俾d認真既建議你
一個二十一歲既女仔獨自歐遊就多少都有d危險
但我覺得你最大既危險係你唔知會面對咩危險

首先，歐洲咁多個國家
每個國家既治安都唔同
最重要係一個國家入面
區同區之間治安程度可以差好遠
就算係發達國家
都會有難民、黑工
佢地連身份都唔被正式承認
返緊被人剝削既工
慾火又無得發洩
見到你就好似識行既錢咁
你走入佢地既區域就俾人溶左都似

我就成日一個人旅行
一個人旅遊危險程度一定高過有人陪
唔好講嚴重罪案
小偷扒手一定會揀你呢類落單既外來年輕女仔做首選目標 (自己諗下點解係你呢類人)

如果真係要去
咁就住市中心比較貴既地段
附近係領事館、高檔商場之類
唔好去d偏僻小區

最後提提你
你講既幾個國家
未有武肺前治安已經差
武肺搞到歐洲失業率大升
治安問題連當地人都要小心

唔好以為新聞少報當地嚴重罪案就以為世界太平
好多受害人係當作失蹤人口處理
條屍永遠都唔會被人發現

所以最重要係搞清楚自己個心態係想點
到底係想拓闊眼界定想去旅行
我讀U嗰陣性格都已經係毒 (而家都係)
唔鍾意落club 唔鍾意一大班人圍威喂
但抱住開放態度咪又識到一班好朋友
到而家有兩個都仲好fd 成日見
另一個功能就係語言能力進步
香港教育英文水平係高 但局限喺學術英文
結果就個個讀完U 淨係識打文打email
但啲貼地啲嘅聽同講就搞唔掂
有香港fd讀到master都講到好甩咳 又成日聽錯嘢
去exchange雖然唔會令你突飛猛進
但起碼開咗個頭 畀你試下用外語黎生活
最後就係文化差異
去歐美exchange一定會遇到culture shock
而一般淺度旅行係唔會感受得到
其實係好事黎 因為香港人成日覺得得一種模式去生活
但經歷過culture shock嘅人就會明白其實呢個世界唔係得一種生存模式
起碼見過井外嘅世界 至於跟唔跟香港嗰套就係個人嘅決定
總好過有好多人見都未見過井外嘅世界 一世就留嗰入面

每日每人派5歐？

波蘭意大利
大劣
西伯利亞鐵路

如果有晒準備嘅其實唔會話危險
利申除咗俄羅斯法國其他去過晒
德國比利時意大利都係自己一個行
大城市：
自己一個人嘅話捷克意大利希臘都唔建議出夜街
其他小心啲同行大路其實都安全嘅
小城市唔熟路嘅就全部都唔好出夜街喇
要有定個心態所有人都有機會偷你野
所以啲野收好啲就冇事

係 通常3,4個人 , 想比人洗劫定自己比買路錢 佢一個女仔唯有洗 d錢

住過+喺挪威讀過書
個人感覺挪威係四個北歐國家入面最安全
瑞典都差唔多
丹麥就哥本哈根人種最混集
No offence如果純粹以北歐來講芬蘭俾我感覺最唔安全
可能因為佢周街都可以賭錢嘅原因
不過無論點講北歐係成個歐洲來講治安一定係最好

唔危險，頂多食下洋腸咁囉

係咪關歷史事？

非常同意
再加上除咗北歐 歐洲人其實唔係勁有錢 (或者冇我哋香港人咁捨得洗錢)
啲小偷見你拎住部iPhone或者好少少嘅智能電話都已經會想向你下手
樓主仲要係女仔
除非真係可以臨危不亂同可以同到個小偷搏鬥
樓主都係小心啲保護下自己啦

其實真係睇地區，比如巴黎你去北站或者蒙馬特個邊真係會覺得好危險，但去16區個邊又會覺得好安全好舒服

德國果d真係入夜就唔好岀去
收哂鋪成條街都烏燈黑火 大城市仲會有好多醉酒佬
一個女仔去真係比人溶咗都唔知咩事
同埋唔好expect d人一定識英文 特別係東歐
因為其實好多移民黎打工 好多都只係會識當地話
有咩事雞同鴨講就麻煩

利申試過窮遊歐洲一個月

我覺得民族主義
佢地有種心態係 點解我要學你地英文
正如我對住啲同我講mandarin嘅人會扮唔識
因為我覺得唔想畀人assume自己識講
但對住台灣人我會講明我識講不過唔叻
通常佢地都係照講英文
但有時用mandarin我都會答返佢 朋友冇乜所謂

不過我都有好多法國朋友會用英文同我傾計
年輕一輩其實左膠好多 國際化好多

危險多數係打荷包，同太夜唔好出去，留係旅遊區多數ok, 之前淨係住hostel 無咩問題

北毆好啲 其他小心啲財物

我條仔20幾歲 一個人去環歐 都比人打劫喇 呃錢 蕩失路 跌銀包 唔見passport 漏嘢 聯絡唔到屋企人呢啲我估好閒 樓主有心理準備比人搶到1蚊都冇passport冇都可以翻到嚟香港 冇比人輪姦咁咪去咯

唔知樓豬賣幾錢呢

淨係去過北歐 睇極光玩13日 用左2萬左右

墨西哥唔計北美係咩？
亞洲？

非洲 好似係

唔知幾時可以喺x調查睇到樓豬個case

我下年都係去法國細city exchange 不過好彩叫係有伴一齊去

自己一個歐遊（窮遊）過東歐（俄羅斯，烏克蘭，羅馬尼亞)一個月，無事，當時讀緊大學二年級。
我出發前我老豆都驚到千方百計阻止我，但我只講左一句話，錢係我搵既，人生係我既，你驚我只會去到你唔驚為止。
宜家佢睇開了。

你去邊個city啊？

幾歲 仲聽老母話

20歲自己一個去過德國波蘭捷克一個月

樓主出發前買重保險

寫好遺書

咁去邊玩都冇問題

鬼佬認波唔認樣

你好彩遮，d難民無錢叫雞，鳩痕起上來，蒙你頭入閘好過打飛機，不過你就肝炎性病加生愛滋！

成個歐洲窮到鳩咁，單拖歐遊一定比之前危險。如果一定要去，事前要做足功課，睇熟地圖，passport 、錢、後備電話放貼身腰包，買一個背囊拉鍊在背脊位開，行路要快，行得快過你唔慌好人，謝絕搭訕，唔信人。如果運氣好，應該冇事。去之前打定乙肝hpv 針，萬一比鬼老強打毒針賣去做雞，可以生少一樣性病，計數贏你ex

一個人去過荷蘭比利時
好安全
個袋放地下再set腳架自拍都唔驚

意大利果啲唔太敢

唔好比幾百個白腸屌到成身性病返香港

試過兩個男人去埃及
上車講好收100埃及鎊
到咗改口話 (US) dollar
當然啋佢on9
立即二人開車門
落咗車先塞100 埃及鎊比個7頭
叫佢有本事落車追

Fika

埃及好正
不過呢啲地方我就真係搏唔過
跟團好似好啲

埃及係正但好辛苦，d埃及佬老溤非禮女人，所以絕對唔建議女人仔去自由行
兩個大男人去都打醒十二分精神，問路一定要比錢先講，火車唔準時無英文無廣播，比錢先話你知邊班車開，上車自己數站落車。
搭船入島收10 鎊，佢老母出島比佢屈鳩200先比上船。d人真係差到仆街，後悔唔學定少少阿拉伯文，最少數字先去，唔係到到手機上到網。
衛生差到爆，一街垃圾，成世人未見過咁多烏蠅

呢個世界多數人都係好人
不過遇到一個仆街你就收皮

埃及唔跟團真係完全唔敢去

其實英國都係咁 根本好多鬼佬國家都係咁

殺人慾室

外國人貪亞洲人緊緊的

睇下TAKEN呢套戲，歐洲專捉女人去做毒雞，年年咁多失蹤人口，未必輪到你，但你要預左有呢一日

羅馬尼亞值唔值得去?

非常值得，物價低廉，羅馬尼亞菜又好味，尤其國菜Sarmale好好食。
首都Bucharest 有間叫Caru Cu Bere既餐廳必試，傳統正宗得來唔貴。
Transylvania 地區好多小鎮都好值得去，個度景色又好，每個小鎮都有自己既cultural mix，呢個可能係羅馬尼亞溝德國，下個係羅馬尼亞溝匈牙利，另一個又有一半人口係賽爾維亞人咁樣，d野食同建築特色全部唔同。
我2012年第一次去個陣Bucharest街頭流浪狗多到可以用來做路標，2015年再去就已經見唔到d狗狗了，希望佢地係被好人家收養啦

當年18歲 因為一啲意外 流浪街頭去過曬呢咁多個國家 去咗西伯利亞鐵路

頭四個係真係幾safe 特別係奧地利，希臘莫斯科真係咪自己一個去.......表示出過事...

今日睇到段片 同你分享下

YouTube link

如果去 Transylvania又想去首都會唔會唔順路

利申：未去過，想去吸血鬼城堡同Timisoara

據《每日郵報》報道，36歲受害女子是來自愛爾蘭或北歐僑民，目前居住在大加納利群島，上月26日她到住家附近的公園散步時，發現4名流浪漢在公園裏生活，她便好心地詢問他們是否需要幫助，但沒想到瞬即當場被拉進臨時搭建的帳篷，遭4名流浪漢輪姦。